---
title: Membuat dan publikasi catatan refleksi HUT Bhayangkara 01 Juli 2012
date: 2012-07-02
categories:
- laporan
- Aldepe.com
---
![200px-Juli_02_2012_catatan_Refleksi_HUT_Bhayangkara.jpg](/uploads/200px-Juli_02_2012_catatan_Refleksi_HUT_Bhayangkara.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Membuat dan publikasi catatan refleksi HUT Bhayangkara 01 Juli 2012

**Lokasi** : Jayapura

**Alamat** : Kantor ALDP Padang Bulan

**Jam** : 1 hari

**Hadir** : 
* Staf Media ALDP

**Ringkasan** : 
* Hendaknya HUT Bhayangkaran ke 66 ini ditandai dengan kerangka ideologis dan tindakan praksis kepolisian untuk : 
1). Wajib memberikan rasa aman bagi seluruh rakyat di tanah Papua tanpa pengecualian dengan berlandaskan pada aspek profesionalisme dan penghormatan terhadap hak asasi manusia, 2). Sedini mungkin dapat melakukan pencegahan terhadap timbulnya aksi-aksi kekerasan. Pencegahan sebisa mungkin tidak menimbulkan ekses negative terhadap aktivitas masyarakat sipil, 3). Memperbaiki manajemen rekruitmen, pendidikan, penempatan dan promosi berdasarkan kualitas dan kebutuhan. Hal ini berkaitan erat dengan sistem pelatihan (terutama kurikulum dan alokasi waktu untuk pendalaman materi yang memadai). 4). Pemenuhan dukungan sarana dan prasarana terutama untuk pencegahan dan penanganan, khususnya di wilayah-wilayah sulit transportasi komunikasi dan 5). Menata ketentuan perundang-undangan yang masih rancu mengenai fungsi penyelidikan dan penyidikan tindak pidana tertentu untuk mencegah benturan kewenangan antara lembaga Kepolisian dan Kejaksaan.
* Untuk Informasi selengkapnya bisa di akses di website kami [http://www.aldp-papua.com/?p=3730](http://www.aldp-papua.com/?p=3730)
